
\newHymn

%\JustHymnNum
%\firstlindex{Litany of the Saints}
%\subsection{Litany of the Saints}

\HymnTitlesc{Litany of the Saints}

\firstlindex{Litaniae Sanctorum|upnums} %check this!


%\rubrics{In latin there are two ways of saying pray for us:  \emph{ora pro
%nobis} for one saint and \emph{orate pro nobis} for more than one.  If the
%invocation starts with \emph{Sancte} or \emph{Sancta,} use \emph{ora
%pro nobis.}  If it
%starts with \emph{Sancti} or \emph{Omnes,} use \emph{orate pro nobis.}}

\medskip
\selectlanguage{latin}
\callunablack

\pointtrans

\gregorioscore{gabc/litanysaintskyrie}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{gabc/litanysaints1}
\begin{nstabbing}
	\>Fili Redémptor mundi \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
	\>Spíri-tus Sancte \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
	\>Sancta Trínitas unus \>\textbf{De-}\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.
\end{nstabbing}

\gregorioscore{gabc/litanysaints2}
\begin{nstabbing}
	\>Sancta Dei \>\textbf{Gé}nitrix, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.\\
	\>Sancta Virgo \>\textbf{Vír}ginum, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.\\
	\>Sancta \>\textbf{Mí}chael, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.\\
	\>Sancta \>\textbf{Gá}briel, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.\\
	\>Sancta \>\textbf{Rá}phael, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.
\end{nstabbing}

%\gregorioscore{gabc/litanysaints3}

%Sancta Virgo \textbf{Vír}ginum, \hfill\mbox{ora pro nobis.\hskip3.5cm}\\
%Sancte \textbf{Mí}chael, \hfill\mbox{ora pro nobis.\hskip3.5cm}\\
%Sancte \textbf{Gá}briel, \hfill\mbox{ora pro nobis.\hskip3.5cm}\\
%Sancte \textbf{Rá}phael, \hfill\mbox{ora pro nobis.\hskip3.5cm}\\

\gregorioscore{gabc/litanysaints4}
\begin{nstabbing}
Omnes sancti beatórum Spirítuum \textbf{ór}dines, \>o-\>rá-\>te \>pro \>no-\>bis.
\end{nstabbing}

\gregorioscore{gabc/litanysaints5}
\begin{nstabbing}
\>Sancte \>\textbf{Jo}seph, \>o-\>ra \>pro \>no-\>bis.
\end{nstabbing}

	%\hfill\mbox{ ora pro nobis. \hskip3cm}

\gregorioscore{gabc/litanysaints6}

\gregorioscore{gabc/litanysaints7}

\begin{multicols}{2}
\begin{hangparas}{1em}{1}
\parskip0mm
\raggedright
Sancte \textbf{Pau}le,
\hfill \mbox{ora.}
%\hfill\begin{rotate}{-90}ora pro nobis.\end{rotate} ~ \hskip2em

Sancte An\textbf{dré}a,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ja\textbf{có}be,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Jo\textbf{án}nes,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Tho}ma,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ja\textbf{có}be,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Phi\textbf{líp}pe,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Bartholo\textbf{maé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Mat\textbf{thaé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Si}mon,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Thad\textbf{daé}e,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ma\textbf{thí}a,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Bár}naba,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Lu}ca,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte \textbf{Mar}ce,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Apóstoli et Evange\textbf{lís}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Discípuli \textbf{Dó}mini,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Inno\textbf{cén}tes,
%\hfill \mbox{oráte.}

Sancte \textbf{Sté}phane,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Lau\textbf{rén}ti,
\hfill \mbox{ora.}

Sancti Fabiáne et Sebasti\textbf{á}ne,
%\hfill \mbox{oráte.}
%oráte.

Sancti Joánnes et \textbf{Páu}le,
\hfill \mbox{oráte.}
%oráte.

Sancti Cosma et Dami\textbf{á}ne,
%\hfill \mbox{oráte.}

Sancti Gervasi et Pro\textbf{tá}si,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti \textbf{Már}tyres,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancte Sil\textbf{vés}ter,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Gre\textbf{gó}ri,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Am\textbf{bró}si,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Augus\textbf{tí}ne,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Hie\textbf{ró}nyme,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Mar\textbf{tí}ne,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Nico\textbf{lá}e,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Pontífices et Confes\textbf{só}res,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Doc\textbf{tó}res,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancte An\textbf{tó}ni,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Bene\textbf{díc}te,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Ber\textbf{nár}de,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Do\textbf{mí}nice,
\hfill \mbox{ora.}

Sancte Fran\textbf{cís}ce,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sancti Sacerdótes et Le\textbf{ví}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Omnes sancti Mónachi et Ere\textbf{mí}tae,
\hfill \mbox{oráte.}

Sancta María Magda\textbf{lé}na,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{A}gatha,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{Lú}cia,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta \textbf{Ag}nes,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Cae\textbf{cí}lia,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Catha\textbf{rí}na,
\hfill \mbox{ora.}

Sancta Anas\textbf{tá}sia,
\hfill \mbox{ora.}

Omnes sanctae Vírgines et \textbf{Ví}duae,
\hfill \mbox{oráte.}

%Omnes Sancti et Sanctae \textbf{De}i,

%intercédite pro nobis.

\end{hangparas}
\end{multicols}

\gregorioscore{gabc/litanysaints7b}

%\vskip-20pt

\gresetlastline{justified}
\gregorioscore{gabc/litanysaints8}
\begin{nstabbing}
\>Pro-\>pí\>\emph{ti-us} \>\textbf{es}to,  \>ex\>áu-\>di \>nos \>Dó\>mi-\>ne.\\
\>\>Ab \>\emph{omni} \>\textbf{ma}lo, \>lí-\>be-\>ra \>nos \>Dó\>mi-\>ne.\\
\>Ab \>om-\>\emph{ni ~ ~ pec-}\>\textbf{cá}to, \>lí-\>be-\>ra \>nos \>Dó\>mi-\>ne.
\end{nstabbing}

%\the\parskip

\begin{hangparas}{1em}{1}
\raggedright
%Propí\emph{tius} \textbf{es}to, \hfill\mbox{ exáudi nos Dómine. \hskip3.5cm}

%Ab \emph{omni} \textbf{ma}lo, \hfill\mbox{ líbera nos Dómine. \hskip3.5cm}

%Ab om\emph{ni pec}\textbf{cá}to, \hfill\mbox{ líbera nos Dómine. \hskip3.5cm}

Ab \emph{ira} \textbf{tu}a,

\parskip0mm
%\the\parskip
A subitánea et impro\emph{vísa} \textbf{mor}te,
\hfill\begin{rotate}{-90}líbera nos Dómine.\end{rotate} ~ \hskip2em

Ab insídi\emph{is di}\textbf{á}boli,

Ab ira, et ódio, et ómnia mala \emph{volun}\textbf{tá}te,

A spíritu forni\emph{cati}\textbf{ó}nis,

A fúlgere et \emph{tempes}\textbf{tá}tae,

A flagéllo \emph{terrae}\textbf{mó}tus,

A peste, fa\emph{me, et} \textbf{bel}lo,

Ab imminénti\emph{bus pe}\textbf{rí}culis,

A mor\emph{te per}\textbf{pé}tua,
%\hfill\begin{rotate}{-90}líbera nos Dómine.\end{rotate} ~ \hskip2em

Per mysterium sanctae Incar\emph{nati}\textbf{ó}nis tuae,

Per Ad\emph{véntum} \textbf{tu}um,

Per Nativi\emph{tatem} \textbf{tu}am,

Per Baptísmum et sanctum Jejún\emph{ium} \textbf{tu}um,

Per Crucem et Passi\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per Mortem et Sepul\emph{túram} \textbf{tu}am,

Per sanctam Resurrecti\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per admirábilem Ascensi\emph{ónem} \textbf{tu}am,

Per advéntum Spíritus Sanc\emph{ti Pa}\textbf{rá}cliti,

In di\emph{e ju}\textbf{dí}cii,
\end{hangparas}


\gregorioscore{gabc/litanysaints9}
\begin{nstabbing}
\>Ut no-\>\emph{bis} \>\textbf{par-}\>cas, \>te \>ro-\>gá\>mus \>au\>di \>nos.\\
\>Ut nobis \>\emph{in-}\>\textbf{dúl-}ge-\>as, \>te \>ro-\>gá\>mus \>au\>di \>nos.
\end{nstabbing}


%\begin{minipage}[t]{0.9\textwidth}
\begin{hangparas}{1em}{1}

Ut ad veram paeniténtiam nos perdúcere \emph{dig}\textbf{né}ris,\parskip0mm
%\hfill\mbox{ te rogámus audi nos. \hskip3cm}

Ut Ecclésiam tuam sanctam ' régere et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut Domnum Apostólicum et omnes ecclesiásticos órdines ' in sancta religióne conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut inimícos sanctae Ecclésiae ' humiliáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut régibus et princípibus christiánis ' pacem et veram concórdiam donáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut cuncto pópulo christiáno ' pacem et unitátem largíri \emph{dig}\textbf{né}ris,

%\end{hangparas}
%\end{minipage}

%\hfill\begin{rotate}{-90}te rogámus audi nos.\end{rotate} ~ \hskip2em

%	beep

%	\vskip-20pt

%	beep

%\begin{hangparas}{1em}{1}
%\parskip0mm
%\raggedright

Ut omnes errántes ad unitátem Ecclésiae revocáre, ' et infidéles univérsos ad Evangélii
 lumen perdúcere \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut nosmetípsos in tuo sancto servítio ' confortáre et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut mentes nostras ' ad caeléstia desidéri\emph{a} \textbf{é}rigas,


Ut ómnibus benefactóribus nostris ' sempitérna bona \emph{re}\textbf{trí}buas,

Ut ánimas nostras, ' fratrum, propinquórum et benefactórum nostrórum ' ab aetérna damnatióne
 \emph{e}\textbf{rí}pias,

Ut fructus terrae ' dare et conserváre \emph{dig}\textbf{né}ris,
 
Ut ómnibus fidélibus defúnctis ' réquiem aetérnam donáre \emph{dig}\textbf{né}ris,

Ut nos exaudíre \emph{dig}\textbf{né}ris,
 
Fi\emph{li} \textbf{De}i,


\end{hangparas}


\gresetlastline{ragged}
\gregorioscore{gabc/litanysaints10}

\goodbreak

\input litany/psalm69

%\rubrics{Here follows a collect of the season or benediction.}

\rubrics{On the day of Deposition there follow here the incensation of the Blessed Sacrament, the Procession, and \emph{Tantum Ergo}. After the \emph{\Vbar Panem de caelo} etc., the Celebrant (omitting \emph{Dóminus vobíscum}) stands and sings the following prayers.}

\rubrics{But on the day of Exposition, immediately after \emph{\Vbar Dómine exáudi} etc.\ the Celebrant stands and sings :}

%Orémus.

{\centering Orémus.\par}

\lettrine{D}{eus,} qui nobis sub Sacraménto mirábili passiónis tuae memóriam 
re\-li\-quísti : \dag\ tríbue, quaésumus, 
ita nos Córporis et Sánguinis tui sacra
mystéria venerári; * ut redemptiónis tuae fructum in nobis júgiter
sentiámus.  

\lettrine{C}{oncéde nos} fámulos tuos, quaésumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére : \dag\ et gloriósa beátae Maríae semper Vírginis intercessióne, * a praesénti liberári tristítia, et aetérna pérfrui laetítia.

\lettrine{O}{mnipotens,} sempitérne Deus,
miserére fámulo tuo Pontífici nostro \textit{N.}, \dag\ et dírige eum secúndum tuam cleméntiam in viam salútis aetérnae : * ut¸ te donánte, tibi plácita cúpiat, et tota virtúte perfíciat.

\lettrine{D}{eus,} refúgium nostrum, et virtus : \dag\ adésto piis Ecclésiae tuae précibus, auctor ipse pietátis, et praesta; * ut, quod fidéliter pétimus, efficáciter consequámur.

\lettrine{O}{mnipotens}, sempitérne Deus, 
qui vivórum domináris simul et mortuórum, 
omniúmque miseréris, quos tuos fide et ópere futúros
esse praenóscis : \dag\ te súpplices exorámus;
ut, pro quibus effúndere
preces decrévimus, quosque vel
praesens saéculum adhuc in carne
rétinet, vel futúrum jam exútos
córpore suscépit, * intercedéntibus
ómnibus Sanctis tuis, pietátis tuae
cleméntia ómnium delictórum suórum 
véniam consequántur.  Per Dóminum
nostrum Jesum Christum,
Fílium tuum : Qui tecum vivit et 
regnat in unitáte Spíritus Sancti 
Deus, per ómnia saécula saeculórum.  \Rbar Amen.

\rubrics{The Celebrant kneels down and sings :}

\Vbar Dómine, exáudi oratiónem meam.\\
\Rbar Et clamor meus ad te véniat.

\rubrics{The Cantors (where it is the custom) sing :}

\Vbar Exáudiat nos omnípotens et miséricors Dóminus.\\
\Rbar Et custódiat nos semper. Amen.

\rubrics{The Celebrant sings on a lower note :}

\Vbar Fidélium ánimae per misericórdiam Dei requiéscant in pace.\\
\Rbar Amen.

\rubrics{On the day of Exposition, after a short prayer in silence, the Celebrant and Ministers withdraw.}

\rubrics{On the day of Deposition Benediction follows.}

\selectlanguage{british}
\rmfamily
